今日嘅covid1984, 唔係新事物

今日用緊嘅PCR test, 係Mullis發明,
唔係第一次用嚟製造大恐慌, Mullis非常清楚發生咩事
想知咩事, 自己細心聽下Kary Mullis講HIV=AIDS嘅歷史
Nobel Prize Winner Kary Mullis Challenges The Myths About AIDS

發明PCR test嘅Mullis講到明, 個test唔係用嚟做診斷, 只係實驗室做研究
如果PCR嘅結果, 可以係find almost anything in anybody.....buddihst notion of everything is contained in everything else.....real misuse....generally it's gonna have everything you can test for.......allows you to take a very minuscule amount of anything and make it measurable and then talk about it as if it's important

誤用PCR test嚟製造casedemic, 導致全球lockdown, 經濟崩潰, 已經係德國告上法庭
Dr. Reiner Fuellmich Attorney International Investigation - COVID is a Crime Against Humanity

以當年既技術黎講PCR 只係一個手段去amplify nuclei acid
隨住 real time, quantitative PCR 甚至digital PCR
PCR 已經足以發展到診斷用途 樓主引用既對話已經不合時宜

再者 武漢肺炎係高傳染性疾病
單獨patient 黎講
搵到一個ct 30 但無徵症 可能真係無乜意義
但係infection control層面黎講 捉到一個好高viral load既人絕對有助infection control
而片中提到既HIV 係靠vertical/ sexual transmission 並不能夠同wuhan virus 相提並論

前Pfizer head researcher 講又有冇過時

So, to this article. Its about the testing we do with something called PCR, an amplification technique, better known to biologists as a research tool used in our labs, when trying to unpick mechanisms of disease. I was frankly astonished to realise they’re sometimes used in population screening for diseases – astonished because it is a very exacting technique, prone to invisible errors and it’s quite a tall order to get reliable information out of it, especially because of the prodigious amounts of amplification involved in attempting to pick up a strand of viral genetic code. The test cannot distinguish between a living virus and a short strand of RNA from a virus which broke into pieces weeks or months ago.

I believe I have identified a serious, really a fatal flaw in the PCR test used in what is called by the UK Government the Pillar 2 screening – that is, testing many people out in their communities. I’m going to go through this with care and in detail because I’m a scientist and dislike where this investigation takes me. I’m not particularly political and my preference is for competent, honest administration over the actual policies chosen. We’re a reasonable lot in UK and not much given to extremes. What I’m particularly reluctant about is that, by following the evidence, I have no choice but to show that the Health Secretary, Matt Hancock, misled the House of Commons and also made misleading statements in a radio interview. Those are serious accusations. I know that. I’m not a ruthless person. But I’m writing this anyway, because what I have uncovered is of monumental importance to the health and wellbeing of all the people living in the nation I have always called home

點回應呢位行家

"It's outrageous. This is the greatest hoax ever perpetrated on an unsuspecting population," said Dr. Roger Hodkinson, the CEO of Western Medical Assessments.
.....................
The reaction to the coronavirus is "politics playing medicine, and that's a very dangerous game."
....................
White House coronavirus adviser Dr. Anthony Fauci, in fact, co-authored an article published March 26 in the New England Journal of Medicine predicting the case fatality rate for COVID-19 would turn out to be like that of a "severe seasonal influenza," about one-tenth of 1%. The Centers for Disease Control now estimates the survival rate for those infected with COVID-19 is 99.997% for ages 0-19; 99.98% for 20-49; 99.5% for 50-69; and 94.6% for those 70 and older. The World Health Organization's estimate in March of a death rate of 3.4% sparked panic worldwide, fueling the catastrophic lockdowns.
.....................
"It's utterly ridiculous, seeing these uneducated people -- I'm not saying that in a pejorative sense -- seeing these walking around like lemmings obeying with any knowledge base to put the mask on their face," he said.
.....................
"It's simply driving public hysteria, and all testing should stop unless you're presenting to hospital with some respiratory symptoms," said Hodkinson.

In August, the New York Times found in an analysis of data that up to 90% of people testing positive for COVID-19 carried barely any virus.

Times reporter Apoorva Mandavilli summarized her story on Twitter: "NEW: All these months into the pandemic, we may have been testing the wrong way. Data from some state labs suggest up to 90% (!!) of people who get a positive result are no longer contagious and don't need to isolate."
...........................
He pointed to statistics by the province of Alberta indicating the risk of death for people under 65 in the province is one in 300,000.

"One in 300,000! You've gotta get a grip on this," he said. "The scale of the response that you are undertaking with no evidence for it is utterly ridiculous given the consequences of acting in a way that you’re proposing."

Dr Roger Hodkinson
CEO & Medical Director – MA, MB, FRCPC, FCAP

Dr Hodkinson is the CEO of Western Medical Assessments, and has been the Company’s Medical Director for over 20 years. He received his general medical degrees from Cambridge University in the UK, and then became a Royal College certified pathologist in Canada (FRCPC) following a residency in Vancouver, BC

你扭曲Mullis 嘅意思
Mullis 係話無證據證明HIV 導致 AIDS
同HIV 傳染性無關

前Pfizer head researcher Mike Reason 最近寫嘅保證無過時

A very long prelude, but necessary. Part of the ‘project fear’ that is rather too obvious, involving second waves, has been the daily count of ‘cases’. Its important to understand that, according to the infectious disease specialists I’ve spoken to, the word ‘case’ has to mean more than merely the presence of some foreign organism. It must present signs (things medics notice) and symptoms (things you notice). And in most so-called cases, those testing positive had no signs or symptoms of illness at all. There was much talk of asymptomatic spreading, and as a biologist this surprised me. In almost every case, a person is symptomatic because they have a high viral load and either it is attacking their body or their immune system is fighting it, generally a mix. I don’t doubt there have been some cases of asymptomatic transmission, but I’m confident it is not important.

That all said, Government decided to call a person a ‘case’ if their swab sample was positive for viral RNA, which is what is measured in PCR. A person’s sample can be positive if they have the virus, and so it should. They can also be positive if they’ve had the virus some weeks or months ago and recovered. It’s faintly possible that high loads of related, but different coronaviruses, which can cause some of the common colds we get, might also react in the PCR test, though it’s unclear to me if it does.

前Pfizer head researcher Mike Yeadon 最近寫嘅保證無過時

呢度d 精神病人連隻病有咩好驚都唔知
每日淨係睇幾多人中
唔會睇每日幾多人無事好返
無得救

香港big pharma 勢力好大
分分鐘好多係打手嚟

歐美big pharma 勢力仲大, 好似係

其實宜家加拿大美國啲大城市都係咁.

一隻死亡率極低嘅嘢就咁大恐慌. 根本就係方便聯合國遲啲接管全世界.

我唔喺香港, 唔知有幾多. 我意思係, 外國都係有人捉人唔帶口罩. 數字我就比較唔到.

北美洲係有人示威, 反對政府暴政, 但係亦都有好多人未醒, 仲信傳媒.

好多地方都係推班老人家去死, 推高死亡率. lockdown 就唔俾小商戶做生意, 或者增加成本, 令到大公司可以做得更大.

經濟衰退, 又有籍口嘗試推行universal basic income, 遲啲收錢嘅人就一定會失去啲嘢, 尤其是自由.

香港直頭全部係生番嚟，人講咩就信咩，唔識自己分對錯
所有醫生教授完全無異見，個個跟足劇本，真係腐敗到無得救
邊有得同西方嘅文明人比

香港由一開始未有case 就一直恐慌

幕後有人策劃操控，搶米搶廁紙製造集體恐慌
本地醫生科學家又從來冇異見，變做一言堂，等於無選擇信哂一個上帝

I understood that you are trying to illustrate the meaningless fear of the population against covid-19, that’s another story.

Your first post of Kerry mulis was about the uncertainty of PCR in amplifying small quantities RNA. While your reply stated a bunch of quotes, the Pfizer one was astonished by applying PCR test in a large scale population screen, it also claimed that testing asymptomatic carrier may suffer errors from I) very low viral load II) residue nucleic acid after recovery months ago iii) non specificity of primer/probe against similar coronavirus.

I totally agree with that screening asymptomatic carrier are useless (ie HA is now performing admission screening for all patients on99), as reminded by Prof. Yuen Kwok Yung (HKU microbiology), he has suggested to screen patient only with respiratory symptoms.

Furthermore, I would like to contend that PCR as a tool in detecting very high viral load (Ct 10-25?) of SARS-CoV-2 RNA, it plays an essential role in both diagnose and infection control. While in low viral load cases (ie ct >30?, which has no clear threshold), interpretation is important by combining patient clinical manifestations with other test results such as serology. FYI, patient would be classified as recovered by I) consecutive negative of PCR results, but this would suffer from PCR’s over sensitivity, therefore with II) IgG positive which indicates patient are immunized. Also, to prevent the non specificity as mentioned in Pfizer, laboratories has paid great effort in detecting multiple targets and keep monitoring any mutations of targets in circulating clades.

Back to the meaningless fear, “it’s just a flu” I hv no significant stand against this. Pro: I do agree the community is over reacted against the disease, but con: even just like a flu, if not carefully controlled and diagnosed, it still causes great casualties. I believe that you are discontent with the political manipulation in disease controlling but please also respect the professionalism of laboratory diagnosis. Or else, you want to do viral culture for diagnosis ?

講真有咩好辯護，成班醫生擺到明係度講大話
如果呢個大話爆咗，成班友都唔駛指意有得甩身

1）PCR test "has no clear threshold"係大話嚟
連Fauci 都講到明，多過35 ct係false positive

2）係美國已經不斷用PCR嚟製造false positive
我唔敢講香港唔係做緊相同嘅嘢，從來冇人挑戰過個感染數字
誤用PCR test嚟製造casedemic, 導致全球lockdown, 經濟崩潰, 已經係德國告上法庭，罪名係crime against humanity

係香港更加無公開過個test點做，positive嘅準則係咩，直頭成個群組，入面嘅人完全無病無痛，都話中咗招就要隔離
年年有流感，2019年死咗三百幾人，點解從來冇試過要為個弱過流感嘅病毒搞lockdown停課？擺到明有好多唔見得光嘅嘢

Mullis講，從來冇證據證明HIV=AIDS，從來冇人證明過因果關係，對HIV嘅恐慌，純粹係不斷用PCR做篩查，將感染人數不斷谷高

今日嘅covid1984都係一樣，任何人無論有冇感冒病徵都好，只要做咗呢個test，就比班醫生同官僚黑箱作業，可以將任何人隔離，玩contact tracing，嚇人唔好用現金，唔好夜夜笙歌，幾白痴嘅嘢都做得出，竟然冇醫生科學家出過嚟挑戰任何嘢

push

因為PCR唔適合用嚟做診斷告得入嘅第一單官司

Judges in Portugal highlight “more than debatable” reliability of Covid tests

With the country assailed daily by news of rising case numbers, judges in Lisbon have described the reliability of tests being rolled out in their tens of thousands as “more than debatable”.

Indeed, they cite a study that suggests only 3% of positive tests declared by health authorities may be ‘true positives’.

A 34-page ruling on an appeal against a writ of habeas corpus filed by four German tourists ‘illegally confined’ to a hotel in the Azores over the summer leaves no doubt that a positive RT-PCR test cannot be taken on face value.

Few media sources however have touched on this aspect of the Lisbon Appeal Court ruling – and those that have have given it the scantest of mentions.

The judges’ deliberations nonetheless are loud and clear – set out over three pages.

The panel looked into the reliability of RT-PCR tests due the enforced confinement of the holidaymakers in question because one had tested positive.

Said the ruling, dated November 11: “In view of current scientific evidence, this test shows itself to be unable to determine beyond reasonable doubt that such positivity corresponds, in fact, to the infection of a person by the SARS-CoV-2 virus”.

RT-PCR tests (standing for polymerase chain reaction tests) “are performed by amplifying samples through repetitive cycles”.

“The number of cycles of such amplification results in a greater or lesser reliability of such tests. And the problem is that this reliability shows itself, in terms of scientific evidence (…) as more than debatable.”

It’s here the ruling cites a study conducted by “some of the leading European and world specialists in this material” published by the Oxford Academic at the end of September.

“At a cycle threshold (ct) of 25, about 70% of samples remain positive in cell culture (i.e. were infected): in a ct of 30, 20% of samples remained positive; in a ct of 35, 3% of samples remained positive and in a ct above 35, no sample remained positive (infectious) in the culture”.

“This means that if a person has a positive PCR test at a threshold of cycles of 35 or higher (as happens in most laboratories in the USA and Europe), the chances of a person being infected is less than 3%. The probability of a person receiving a false positive is 97% or higher”.

The judges stress that they “were unable to find any recommendations or rulings” on the number of amplifications used in tests carried out by Portuguese health authorities.

But they went on to cite a second study, published in the Lancet, that suggests “any diagnostic tests should be interpreted in the context of the effective possibility of the disease existing” before the test is actually carried out.

This is not what happens in Portugal – which logs ‘thousands of asymptomatic cases every day’, obliging them all to go into quarantine.

The bottom line is that these ‘asymptomatic positives’ may not be positives at all.

But while Lisbon’s appeal court appears to have accepted doubts raised by experts over the reliability of RT-PCR tests, DGS health authorities continue to use them – and the government and media continue to trumpet them as reasons for maintaining the current State of Emergency, which the country heard tonight may well continue beyond December 8 (see new story on main page).

真心可唔可以用大眾語言講解下

一定俾人陰謀陰到個市差埋

上面全部都係新聞報導嚟，表達其實非常大眾
如果要好簡單直接講咩事，可以話，covid1984係場 the greatest hoax ever perpetrated on an unsuspecting population，即係騙局

點解係騙局，因為covid嘅case，主要係用PCR test嚟斷定positive定negative
一般嚟講所謂case就要有signs (things medics notice) and symptoms (things you notice)

.........according to the infectious disease specialists I’ve spoken to, the word ‘case’ has to mean more than merely the presence of some foreign organism. It must present signs (things medics notice) and symptoms (things you notice). And in most so-called cases, those testing positive had no signs or symptoms of illness at all........

但係今日做法，對case嘅定義就非常寬鬆：
........Government decided to call a person a ‘case’ if their swab sample was positive for viral RNA, which is what is measured in PCR.

PCR test嘅限制，係無辦法斷定所謂positive case會唔會係infectious：
The test cannot distinguish between a living virus and a short strand of RNA from a virus which broke into pieces weeks or months ago.

因為PCR test係用嚟放大病毒殘留，斷定有咩物質係度，殘留越少，放大嘅cycles就越多
The PCR test amplifies genetic matter from the virus in cycles; the fewer cycles required, the greater the amount of virus, or viral load, in the sample. The greater the viral load, the more likely the patient is to be contagious.

個問題就係，放大幾多個cycles，個個地方做法係唔同，係一個地方test係positive，另一個可能係negative，
The C.D.C.’s own calculations suggest that it is extremely difficult to detect any live virus in a sample above a threshold of 33 cycles. Officials at some state labs said the C.D.C. had not asked them to note threshold values or to share them with contact-tracing organizations.

For example, North Carolina’s state lab uses the Thermo Fisher coronavirus test, which automatically classifies results based on a cutoff of 37 cycles. A spokeswoman for the lab said testers did not have access to the precise numbers.

直頭有情況係9成false positive
On Thursday, the United States recorded 45,604 new coronavirus cases, according to a database maintained by The Times. If the rates of contagiousness in Massachusetts and New York were to apply nationwide, then perhaps only 4,500 of those people may actually need to isolate and submit to contact tracing.

係美國無公開個PCR test positive嘅準則，香港一樣無
“It’s just kind of mind-blowing to me that people are not recording the C.T. values from all these tests — that they’re just returning a positive or a negative,” said Angela Rasmussen, a virologist at Columbia University in New York.

“It would be useful information to know if somebody’s positive, whether they have a high viral load or a low viral load,” she added.

結果就係大量無病無痛嘅人被斷定有病毒係身，會害到人，送去隔離，即係非法禁錮

WHO Says Covid-19 Asymptomatic Transmission Is ‘Very Rare’

如果你講得出呢段片係controlled demolition嘅話，你就睇得出covid1984係場騙局

kite plane must hit steel